# 实验4：PL/SQL语言打印杨辉三角

## 实验目的

掌握Oracle PL/SQL语言以及存储过程的编写。

## 实验内容

- 认真阅读并运行下面的杨辉三角源代码。
- 将源代码转为hr用户下的一个存储过程Procedure，名称为YHTriangle，存储起来。存储过程接受行数N作为参数。
- 运行这个存储过程即可以打印出N行杨辉三角。
- 写出创建YHTriangle的SQL语句。

## 实验过程

### 1.运行杨辉三角源代码

![1](p1.png) ![2](p2.png) ![3](p3.png)

### 2.创建YHTriangle存储过程

![4](p4.png)

### 3.调用存储过程

![6](p6.png)

### 4.创建存储过程的SQL语句

![5](p5.png)
